# fabrique_test


## Getting started
API сервер для создания рассылок, отправки их доступным пользователям,а так же получение небольшой статистики по рассылкам.
- С помощью API можно создавать пользователей, обновлять и удалять их.
- Такие же возможности и у рассылок.
- При создании рассылки, сервер проверяет на возможность запуска расылки, если время подходит, то с помощью celery, отправка писем на https://probe.fbrq.cloud/docs происходит в фоновом режиме.Если вдруг возникает ошибка, celery перезапустит задачу.
- Если время еще не пришло, celery отправляет задачу в очередь и ждет запуска в нужное время.
- При отправке сообщений, для каждого пользователя в рассылке формируются сообщения, с помощью которых можно получить статистику по отправленным и неотправленным сообщениям.
- Так же можно получить статистику сообщений по конкретной рассылке
- Так же раз в сутки, на email, который указан в __.env__ файле приходит письмо со статистикой.


### Выполненые дополнительные пункты


>3.подготовить docker-compose для запуска всех сервисов проекта одной командой

>5.по адресу /docs/ открывалась страница со Swagger UI и в нём отображалось описание разработанного API.

>8.реализовать дополнительный сервис, который раз в сутки отправляет статистику по обработанным рассылкам на email

>9.организовать обработку ошибок и откладывание запросов при неуспехе для последующей повторной отправки.

### Частично выполненый дополнительный пункт

>1.организовать тестирование написанного кода

***

## Запуск через Docker

1. Для запуска скрипта через докер, необходимо находится в директории __*fabrique_test*__ 

2. Запустить Докер

``` sudo docker-compose up --build```

3. Переходим в приложение по ссылке 
[http://localhost:1337/](http://localhost:1337/)

4.Доступ к админке
```
login: admin
password:admin
```

***
## Запуск без Docker

### Дополнительные утилиты
>Python
>
>PostgreSQL
>
>Redis
>


1. Для начала необходимо заменить константы в файле .env
- Для этого нужно перейти в __*fabrique_test/distribution/*__ и в файле *.env* заменить данные от  хостов PostgreSQL и Redis, а так же указать свой email для отправки статистики.
- Файл *.env* должен выглядеть примерно вот так:

``` 
POSTGRES_USER=your_user
POSTGRES_PASSWORD=your_password
POSTGRES_DB=fabrique_test
POSTGRES_HOST=localhost
POSTGRES_PORT=5432

REDIS_HOST=localhost
REDIS_PORT=6379


EMAIL_ADMIN=your_email
```
2. Создаем вирутальное окружение и активируем его.
- `python3 -m venv env `
- `source env/bin/activate `

3. Далее устанавливаем все зависимости из *requirements.txt*
- `pip install -r requirements.txt `

4. Создаем БД *fabrique_test* в PostgreSQL(проверьте что бы название в .env файле совпадало с названием вашей БД)

5. Применяем миграции,создаем админа и запускаем сервер
- `python3 manage.py migrate`
- `python3 manage.py createsuperuser`
- `python3 manage.py runserver`

6. Открываем новый терминал,переходим в __*distribution*__,запускаем виртуальное окружение и запускаем воркер celery 
- `celery -A distribution worker -l info`

7. Открываем новый терминал,переходим в __*distribution*__,запускаем виртуальное окружение и запускаем celery beat
- `celery -A distribution beat -l info`

Переходим в приложение по ссылке 
[http://localhost:8000/](http://localhost:8000/)

